**2481. – Erythraea chloodes** Gren, et Godr. (E. CONFERTA Pers.). – Plante annuelle ou bisannuelle de 4-10 cm, glabre et verte ; tiges nombreuses, étalées-redressées, simples ou à rameaux peu divisés, plus épaisses dans le haut, à 2-4 angles saillants ; feuilles charnues, les radicales {souvent détruites à la floraison) en rosette, oblongues-obtuses, les supérieures plus courtes, linéaires-oblongues ; //fleurs //roses, subsessiles, 1-7 //en fascicules au sommet des tiges ou des rameaux allongés ; //calice glabre, à lobes égalant le tube de la corolle ; //capsule épaisse, dépassant le calice.//
Dunes et falaises du golfe de Gascogne, des Basses-Pyrénées à la Charente-lnférieure. – Portugal et Espagne occidentale, Angleterre. = Juillet-septembre.